# Описание 
В данном проекте используются такие паттерны как Строитель, Декоратор и Посредник
Паттерн Строитель (Builder):
Паттерн Строитель относится к классу порождающих паттернов и позволяет создавать сложные объекты пошагово. Он позволяет разделить процесс конструирования объекта от его представления, что позволяет использовать один и тот же процесс строительства для создания различных представлений объекта. В контексте разработки программного обеспечения, паттерн Строитель может быть использован для создания сложных объектов с множеством параметров, скрывая сложность конструирования за интерфейсом строителя.

Паттерн Декоратор (Decorator):
Паттерн Декоратор относится к классу структурных паттернов и предоставляет возможность динамически добавлять новые функциональности к объектам, оборачивая их в объекты-декораторы. Он позволяет расширять функциональность существующих классов без изменения их кода. В контексте разработки программного обеспечения, паттерн Декоратор может быть использован, когда требуется добавить или изменить функциональность объекта на лету, независимо от того, какие функции уже существуют у объекта.

Паттерн Посредник (Mediator):
Паттерн Посредник относится к классу поведенческих паттернов и обеспечивает взаимодействие между объектами, изолируя их друг от друга и уменьшая связанность системы. Он предоставляет централизованную точку взаимодействия и управления между объектами, что способствует слабой связанности и повышает возможность повторного использования компонентов. В контексте разработки программного обеспечения, паттерн Посредник может быть использован, когда требуется обеспечить слабую связанность между компонентами системы и упростить взаимодействие между ними.
# Описание приложения
Домостроительный помощник - это приложение, которое помогает пользователям создавать и управлять домами с различными параметрами и функциональностями. Оно использует паттерны Строитель, Декоратор и Посредник для обеспечения гибкости и удобства в процессе работы с домами.

Основные функции приложения:

Создание домов: Пользователи могут создавать домы с различными параметрами, такими как количество комнат, площадь, количество этажей, тип строительного материала и другие характеристики. Для этого используется паттерн Строитель, который разделяет процесс конструирования дома на отдельные шаги и позволяет пользователю пошагово указывать необходимые параметры.

Расширение функциональности домов: Пользователи могут расширять функциональность уже созданных домов, добавляя дополнительные функции и детали. Например, они могут добавить "Умный дом" функциональность, системы безопасности, садовую мебель и т.д. Для этого используется паттерн Декоратор, который позволяет динамически добавлять новые функциональности к объектам.

Управление домами: Приложение предоставляет пользователю возможность управлять созданными домами, включая изменение параметров, добавление и удаление функциональностей, просмотр статистики и т.д. Взаимодействие между различными компонентами системы осуществляется с помощью паттерна Посредник, который обеспечивает слабую связанность и централизованное управление.

Преимущества приложения:

Гибкость: Пользователи могут создавать и настраивать дома с различными параметрами и функциональностями в зависимости от своих потребностей.
Расширяемость: Дополнительные функции и детали могут быть добавлены к уже созданным домам без изменения их основной структуры.
Удобство использования: Централизованное управление и интерфейс приложения обеспечивают простоту и удобство в работе с домами.

```plantuml

@startuml

class House {
    + Type : string
    + Rooms : int
    + Area : double
    + Display() : void
}

abstract class HouseBuilder {
    # house : House
    + GetHouse() : House
    + abstract BuildType() : void
    + abstract BuildRooms() : void
    + abstract BuildArea() : void
}

class ConcreteHouseBuilder {
    + ConcreteHouseBuilder()
    + BuildType() : void
    + BuildRooms() : void
    + BuildArea() : void
}

abstract class HouseDecorator {
    - house : House
    + HouseDecorator(house: House)
    + Display() : void
}

class SmartHouseDecorator {
    + SmartHouseDecorator(house: House)
    + Display() : void
}

class HouseMediator {
    - houses : List<House>
    + AddHouse(house: House) : void
    + DisplayHouses() : void
}

HouseBuilder <|-- ConcreteHouseBuilder
House <|-- ConcreteHouseBuilder
House <|-- HouseDecorator
HouseDecorator <|-- SmartHouseDecorator
HouseMediator --> House

@enduml

